{
  "questions": [
    {
      "question": "Кто поднял крупнейшее восстание рабов в истории?",
      "options": [
        "Спартак",
        "Катон",
        "Максимус",
        "Эмилиан"
      ],
      "correctAnswer": "Спартак"
    },
    {
      "question": "Кто уничтожил карфаген?",
      "options": [
        "Эмилиан",
        "Сципион",
        "Красс",
        "Антоний"
      ],
      "correctAnswer": "Эмилиан"
    },
    {
      "question": "Во второй Пунической войне Рим воевал с...",
      "options": [
        "Карфагеном",
        "Галией",
        "Дакией",
        "Испанскими племенами"
      ],
      "correctAnswer": "Карфаненом"
    },
    {
      "question": "Кто поднял восстание против Мидии?",
      "options": [
        "Кир",
        "Дарий",
        "Ксеркс",
        "Артаксеркс"
      ],
      "correctAnswer": "Кир"
    },
    {
      "question": "Как умер Красс?",
      "options": [
        "Погиб в битве при Каррах",
        "Погиб в битве при Каннах",
        "Был убит заговорщиками",
        "Умер от старости"
      ],
      "correctAnswer": "Погиб в битве при Каррах"
    },
    {
      "question": "Кто стал правителем Египта после смерти Александра Македонского?",
      "options": [
        "Гефестион",
        "Филот",
        "Кассандр",
        "Птолемей"
      ],
      "correctAnswer": "Птолемей"
    },
    {
      "question": "Кто становился консулом Рима рекордные 13 раз и основал римскую империю?",
      "options": [
        "Август",
        "Цезарь",
        "Сулла",
        "Марий"
      ],
      "correctAnswer": "Август"
    },
    {
      "question": "Какой полководец победил Ганнибала в битве при Заме?",
      "options": [
        "Помпей",
        "Сципион",
        "Марций",
        "Агенобарб"
      ],
      "correctAnswer": "Сципион"
    },
    {
      "question": "Столицой своей империи Александр Македонский сделал город...",
      "options": [
        "Афины",
        "Вавилон",
        "Александрия",
        "Пелле"
      ],
      "correctAnswer": "Вавилон"
    },
    {
      "question": "Как звали коня Александра Македонского?",
      "options": [
        "Агенобарб",
        "Беникол",
        "Маренго",
        "Буцефал"
      ],
      "correctAnswer": "Буцефал"
    }
  ]
}